{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044145",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거제 오량리 석조여래좌상"
    },
    "text": "1950年頃ソクブルアム山の下にある田を開墾する鍬にかかって92cmの高さの石仏が出土された。出土当時石仏の首が折れて、セメントで付着された。石仏は花崗岩でできており、8角ヨンファ台座の上に安置されている。しかし、出土後、胡粉を厚く塗っておいて、本来の姿を失った。顔は、四角形に近く、眉毛、目、ひげがぎこちない印象を与え、端正な印象を与える。耳は短く、首には三道が弱いように残っており、肩は広くてまっすぐに行われている。法衣はウギョンピョンダンに薄く表現されており、服のしわは、密集型にバランスの美しさを引き出し、立体的に彫刻された。獣人は左手を膝の上にのせて、右手は膝の下に下げているハンマチョクジインをしている。台座は蓮華文様が刻まれた円錐形に新羅末期の8角台座様式とみられる。1972年2月12日、慶尚南道有形文化財に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石仏はいつ、どこで発掘されましたか？",
            "answer": "この石仏は1950年頃、ソクブルアム山の下にある田で発掘されました。"
        },
        {
            "question": "石仏の首はどうなっていましたか？",
            "answer": "石仏の首は折れており、セメントで付着されていました。"
        },
        {
            "question": "石仏はどのような材料でできていますか？",
            "answer": "石仏は花崗岩でできています。"
        },
        {
            "question": "石仏の台座はどのような形状ですか？",
            "answer": "石仏の台座は8角形のヨンファ台座です。"
        },
        {
            "question": "石仏の顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "石仏の顔は四角形に近く、眉毛、目、ひげがぎこちない印象を与え、端正な印象を与えます。"
        },
        {
            "question": "石仏の耳はどのような形状ですか？",
            "answer": "石仏の耳は短く、三道が弱く残っています。"
        },
        {
            "question": "石仏の服のしわはどのように彫刻されていますか？",
            "answer": "石仏の服のしわは密集型にバランスの美しさを引き出し、立体的に彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "石仏がしているハンマチョクジインとは何ですか？",
            "answer": "石仏がしているハンマチョクジインは左手を膝の上にのせて、右手を膝の下に下げています。"
        },
        {
            "question": "石仏の台座にはどのような文様が刻まれていますか？",
            "answer": "石仏の台座には蓮華文様が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この石仏は何の文化財に指定されましたか？",
            "answer": "この石仏は1972年2月12日、慶尚南道有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 269,
        "QA": 352
    }
}